นี้เป็นโปรแกรมของร้านกาแฟ D-Coffee มี Features หลักต่าง ๆ พร้อมวิธีใช้งาน ดังนี้

เริ่มเข้าโปรแกรม
	- เมื่อกด run ที่ mainframe จะมีหน้าต่าง Login ขึ้นมา เพื่อให้ท่านกรอก ข้อมูล user  ข้อมูล password และเลือก role  ของท่านเมื่อข้อมูลถูกต้องจะเข้าสู่ menu ถัดไป
	- เมื่อท่านเป็น Manager หน้า menu ของท่านจะเป็นหน้า main menu of manager  และเมื่อหากท่านเป็น Employ หน้า menu ของท่านจะเป็นหน้า main menu of employee และแสดงข้อมูลบางส่วน

วิธีดูรายงาน
	- สามารถดูรายงานการเงินได้ที่ Main menu โดยอยู่ที่หน้าเริ่มต้นของ main menu เมื่อหากท่านต้องการเรียกดูอีกครั้งให้กดที่ Logo ร้านทางซ้ายบนของหน้า main menu

วิธีการขายสินค้า
	1. การลือกสินค้า เลือกสินค้าจาก  Productlist 
		1.1 เมื่อกดเลือกสินค้า จะมีหน้าต่าง Dialog ขึ้นมาเพื่อให้ท่านเลือก type ของ product 
		1.2 เลือก type ของ product ต่างๆและจำนวนสินค้า แล้วเมื่อท่างกด confirm สินค้าที่ท่านเลือก จะ update ที่ตารางด้านขวา 
	2. การตรวจสอบสมาชิกและใช้โปรโมชั่น 
		2.1 เมื่อท่านกดปุ่มเป็นสมาชิก จะมี from ให้ท่านกรอก เบอร์โทรของสมาชิก เมื่อกดปุ่ม send โปรแกรมจะทำการตรวจสอบสมาชิก 
		2.2 เมื่อเป็นสมาชิกจะสามารถ ใช้ Promotion ได้ และสามารถใช้แต้มสมาชิกเพื่อลดราคาได้ โดยการ กรอกจำนวนแต้มที่ต้องการใช้ ซึ่ง 10 แต้ม เท่ากับ บาท และเมื่อลูกค้าซื้อสิ้นค้าครบ 100 บาทจะได้ 1 แต้ม ถ้าหากไม่เป็นสมาชิกสมารถกด confirm เพื่อไปหน้าชำระเงินได้เลย
	3. การเลือกวิธีการชำระเงิน 
		3.1 เมื่อเลือกวิธีการชำระเงิน เป็น cash จะมีช่องเพื่อให้ท่านกรอกเงินที่รับจากลูกค้า แล้วเมื่อท่านกด ปุ่ม calculate จะแสดงจำนวนเงินที่ท่านต้องทอนลูกค้า 
		3.2 เมื่อเลือก PromptPay จะมี Qr code ขึ้นมาเพื่อให้ลูกค้า scan 
		3.3 เมื่อเลือก Credit Card จะให้ลูกค้ารูดผ่านเครื่องชำระเงิน 
		3.4 เมื่อดเลือกวิธีการชำระเสร็จให้ท่านกด confirm เพื่อแสดงใบเสร็จและคิวของลูกค้า

วิธีจัดการ Product
	1. การ Edit 
		1.1 กดข้อมูลที่ต้องการแก้ไข
		1.2 ทำการแก้ไขข้อมูล
		1.3 กดปุ่ม Save เพื่อบันทึก
	2. การ Delete 
		2.1  กดข้อมูลที่ต้องการลบ
		2.2 กดปุ่ม Delete
	3. การ Add
		3.1 กดปุ่ม Add
		3.2 ทำการกรอกข้อมูล
		3.3 กดปุ่ม Save เพื่อบันทึก

วิธีจัดการ Customer
	1. การ Edit 
		1.1 กดข้อมูลที่ต้องการแก้ไข
		1.2 ทำการแก้ไขข้อมูล
		1.3 กดปุ่ม Save เพื่อบันทึก
	2. การ Delete 
		2.1  กดข้อมูลที่ต้องการลบ
		2.2 กดปุ่ม Delete
	3. การ Add
		3.1 กดปุ่ม Add
		3.2 ทำการกรอกข้อมูล
		3.3 กดปุ่ม Save เพื่อบันทึก

วิธีจัดการ User
	1. การ Edit 
		1.1 กดข้อมูลที่ต้องการแก้ไข
		1.2 ทำการแก้ไขข้อมูล
		1.3 กดปุ่ม Save เพื่อบันทึก
	2. การ Delete 
		2.1  กดข้อมูลที่ต้องการลบ
		2.2 กดปุ่ม Delete
	3. การ Add
		3.1 กดปุ่ม Add
		3.2 ทำการกรอกข้อมูล
		3.3 กดปุ่ม Save เพื่อบันทึก

วิธีจัดการ Promotion
	1. การ Edit 
		1.1 กดข้อมูลที่ต้องการแก้ไข
		1.2 ทำการแก้ไขข้อมูล
		1.3 กดปุ่ม Save เพื่อบันทึก
	2. การ Delete 
		2.1  กดข้อมูลที่ต้องการลบ
		2.2 กดปุ่ม Delete
	3. การ Add
		3.1 กดปุ่ม Add
		3.2 ทำการกรอกข้อมูล
		3.3 กดปุ่ม Save เพื่อบันทึก

วิธีเช็คอินและเช็คเอ้าท์
	1.  การ CheckIn
		1.1 กดปุ่ม CheckIn เพื่อเช็คชื่อเข้าทำงาน
		1.2 ทำการใส่รหัสผ่านให้ตรงกับหน้าที่ login
		1.3 กดปุ่ม Confirm เพื่อทำการยืนยัน
	2. การ CheckOut
		2.1 กดข้อมูลที่ต้องการเช็คเอาท์ โดยข้อมูลนั้นต้องเป็นชื่อเรา
		2.1 กดปุ่ม CheckOut เพื่อเช็คชื่อออก
		2.3 ทำการใส่รหัสผ่านให้ตรงกับหน้าที่ login
		2.3 กดปุ่ม Confirm เพื่อทำการยืนยัน

วิธีใช้งานระบบจ่ายเงินพนักงาน
	1. การ Add
		1.1 กดรายชื่อที่ต้องการ
		1.2 รายชื่อแสดงขึ้นอีกตาราง
		1.3 กดปุ่ม Pay เพื่อบันทึก

วิธีจัดการ Stock
	1. Stock Check
		1.1 การ Edit
			1.1.1 กดปุ่ม Edit จะแสดง Dialog ขึ้นมา
			1.1.2 เมื่อขึ้น Dialog ขึ้นมา สามารถกดเลือก Quantity ในตารางเพื่อเปลี่ยนข้อมูบได้
			1.1.3 กดปุ่ม Save เพื่อทำการ Update ข้อมูลใน Stock
		1.2 การ Print
			1.2.1 กดปุ่ม Print แล้วจะมี Dialog ขึ้นมา
			1.2.2 ข้อมูลที่แสดงจะแสดงวัตถุดิบใน Stock คงเหลือ
	2. Stock Import
		2.1 การ Import
			2.1.1 เลือกข้อมูลในตารางที่ต้องการ Import ค่า
			2.1.2 เปลี่ยนข้อมูลใน colume Quantity Import
			2.1.3 กดปุ่ม Import แล้วข้อมูลจะไปแก้ในฐานข้อมูล
		2.2 การซื้อวัตถุดิบ 
			2.2.1 กดปุ่ม Shop
			2.2.2 เลือกซื้อของต่างใน Shop
			2.2.3 เมื่อทำสำเร็จจะแสดง Dialog Reciept มา
			2.2.4 สามารถใช้เป็นตัวอ้างอิงในการ Import ข้อมูลใน Stock Import ได้
		2.3 History
			2.3.1 กดที่ปุ่ม History
			2.3.2 สามารถเช็กประวัติรายการที่เคย Import ได้